【有片↓↓】大叔右手忙足全程車 網民嘲︰捽阿拉丁神燈

大叔右手忙足全程車 網民嘲︰捽阿拉丁神燈

搭車多數人都會睡覺或聽歌睇片解悶。惟近日有大叔在巴士上「偷偷摸摸」，極為忙碌，令同車女乘客大感不安。

女事主將片段上載至Facebook群組「西環變幻時」，指星期一（4日）晚上，有一名中年男子從堅尼地城上車，坐在巴士下層近窗邊位置。雖然他將背囊放在身側，但亦難掩他手部不停晃動。

目擊的女事主指，該大叔不時東張西望，又不時望向她，「右手不斷做出令人覺得污穢的動作」，因怕冤枉好人，故公開片段讓網民評理。

不少網民對大叔的行為側目，質疑他疑公然自慰，直斥「變態」。有網民則指︰「會唔會係捽眼鏡」、「係咪濕疹𢱑痕」，又笑言︰「捽緊個阿拉丁神燈」、「可能佢好凍取暖」。

根據《公共巴士服務規例》，巴士乘客如破壞或堵塞巴士設備，導致他人不安、煩擾、不便或受傷，妨礙巴士正常運作，車長及車務督察可要求違規乘客離開車廂，或報警處理。

執業大律師陸偉雄曾就類似事件表示，巴士屬公共地方，若做出猥褻行為屬違法，刑責需視乎證據及嚴重性。若有關人士清楚露出性器官並進行性交、自慰等性行為，可控以違反公德罪，最高可判監七年；若沒有露出性器，但旁人認為他做出不雅行為，例如伸手入褲襠手淫，則可能觸犯公眾地方行為不檢罪，最高可判囚一年；若有裸露但沒有其他不當行為，則可控以公眾地方猥褻行為，最高可判監六個月。